<resources>
    <string name="app_name">Пунктуация</string>
    <string name="theory">Теория</string>
    <string name="test">Главное</string>

    <string name="ex">Случаи:</string>
    <string name="title_transition">title</string>

    <string name="ex_mark_inform">знак препинания (!) используется после возгласлов и яростных команд.</string>
    <string name="welcome_2">Я помогу вам понять и закрепить правила пунктуации английского языка.</string>
    <string name="welcome_1">Я - ваше приложение.</string>
    <string name="welcome_1_title">Привет!</string>
    <string name="welcome_2_title">Обо мне:</string>
    <string name="welcome_3_title">Выберете сценарий:</string>
    <string name="questionCheck">Проверить</string>
    <string name="firstActivity_next">Далее</string>
    <string name="question_test">Составление вопроса</string>
    <string name="question_test_desc">В гостях у сказки</string>
    <string name="deepr">Деепричастный оборот</string>

    <array name="menu_orig">
        <item>Apostrophe</item>
        <item>Brackets</item>
        <item>Colon</item>
        <item>Comma</item>
        <item>Exclamation mark</item>
        <item>Full stop</item>
        <item>Question mark</item>
        <item>Hyphens</item>
        <item>Dash</item>
        <item>Inverted commas</item>
        <item>Semicolon</item>
        <item>Dots</item>
    </array>
    <array name="menu_ru">
        <item>Апостроф</item>
        <item>Скобки</item>
        <item>Двоеточие</item>
        <item>Запятая</item>
        <item>Восклицательный знак</item>
        <item>Точка</item>
        <item>Вопросительный знак</item>
        <item>Дефис</item>
        <item>Тире</item>
        <item>Кавычки</item>
        <item>Точка с запятой</item>
        <item>Многоточие</item>
    </array>


    <array name="scenario_name">
        <item>Родитель</item>
        <item>Школьник</item>
        <item>Выпускник</item>
        <item>Преподаватель</item>
    </array>

    <array name="tests_name">
        <item>Тесты</item>
        <item>Карточки</item>
        <item>Контрольный тест</item>
    </array>

    <array name="tests_desc">
        <item>Классические тесты</item>
        <item>Ответы true и false</item>
        <item>Сборник всех тестов по вопросу</item>
    </array>

    <array name="scenario_desc">
        <item>Помогите своим детям</item>
        <item>Азы пунктуации</item>
        <item>Подготовка к экзамену</item>
        <item>Теоретическая информация</item>
    </array>

    <string name="apostrophe_inform">используется для
        обозначения пропуска буквы или цифры ( \' )</string>
    <array name="apostrophe_text">
        <item>Для образования сокращенных глагольных форм;</item>
        <item>Для образования притяжательного падежа существительных:</item>
        <item>-Обозначающих лица или животных;</item>
        <item>-В устойчивых выражениях;</item>
        <item>Знак апострофа указывает на пропуск букв:</item>
        <item>-В сокращениях из нескольких слов;</item>
        <item>-В сокращениях из одного слова;</item>
        <item>-Может встречаться в других сокращениях, например
            вместо первых двух цифр года;
        </item>
    </array>
    <array name="apostrophe_ex">
        <item>That’s all he’s interested in. \n \n
            But still, that’s better than being a hooligan and shooting off zip guns and things like
            that in his spare time, isn’t it? \n \n
            "Isn’t it wonderful!" whispered Charlie. \n \n
            "He’ll be perfectly safe," said Mr Wonka, giggling slightly.\n \n
            "I don’t want to think about it!" shrieked MrsGloop.
        </item>

        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>g’by (good by), so’s (so as), don’t (do not), I’m (I am) и.т.п.</item>
        <item>t’day (today), ’cause (because), doin’ (doing) и.т.п.</item>
        <item>winter of ’95 (1995)</item>
    </array>

    <string name="brackets_inform">знаки, используемые попарно для обозначения слов или
        фигур. Имеются круглые скобки () и
        квадратные скобки [].</string>
    <array name="brackets_text">
        <item>Заключают часть предложения, которая содержит пояснения;</item>
        <item>Употребляются для выделения пояснений, содержащих цифры или перевод иностранных
            слов;
        </item>
        <item>При сомнении автора в скобки заключают вопросительный и восклицательный знак;</item>
    </array>
    <array name="brackets_ex">
        <item>And the one remaining squirrel (obviously the leader of them
            all) climbed up on her shoulder and started tap-tap-tapping the
            wretched girl’s head with its knuckles). \n \n
            But it leapt sideways! And all the passengers (except Mr Wonka,
            who was holding on to a strap from the ceiling) were flung off
            their feet on to the floor. \n \n
            A great, craggy mountain made entirely of fudge, with Oompa-
            Loompas (all roped together for safety) hacking huge hunks of
            fudge out of its sides…
        </item>
        <item></item>
        <item></item>
    </array>

    <string name="colon_inform">знак препинания (:),
        часто используемый для обозначения перечисления.</string>
    <array name="colon_text">
        <item>Для разделения двух предложений (часто означает «то есть»);</item>
        <item>Перед перечисляемыми однородными членами (после обобщающего слова);</item>
        <item>Чтобы отметить введение поясняющего материала: цитат, списков, объяснений;</item>
        <item>Перед длинным текстом прямой речи;</item>
    </array>
    <array name="colon_ex">
        <item>But there was one other thing that the grown-ups
            also knew, and it was this: that however small the
            chance might be of striking lucky, the chance was there. \n \n
            Richard’s work is unsatisfactory: his spelling is careless and writing
            is bad.
        </item>

        <item>The agreement provides for the delivery of the following raw
            materials: cotton, wool, jute, and others.
        </item>

        <item>It was the most terrible torturing thing you could imagine, and it
            was this: \n \n
            In the town itself, actually within sight of the house in which
            Charlie lived, there was an ENORMOUS CHOCOLATE FACTORY! \n \n
            He held up the paper so that they could see the huge headline:
            WONKA FACTORY TO BE OPENED AT LAST TO LUCKY
            FEW.
        </item>

        <item>Then once again Charlie saw those tiny twinkling smiling
            wrinkles around the corners of the eyes, and when he began to
            speak, his voice this time was like the voice of a giant, deep and
            devilish, very loud and very slow: \n
            ‘In the quelchyquaggysogmire, \n
            In the mashymideousharshland, \n
            At the witchy hour of gloominess, \n
            All the grobes come oozing home…’
        </item>
    </array>

    <string name="comma_inform">знак препинания (,), указывающий на небольшую интонационную
        пауза и применяется для: списка элементов, разделения фраз, выделения главной части</string>
    <array name="comma_text">
        <item>Для разделения однородных членов предложения;</item>
        <item>Для выделения приложения с пояснительными словами;</item>
        <item>Для выделения самостоятельного причастного оборота;</item>
        <item>Для выделения вводных слов, словосочетаний, предложений;</item>
        <item>Для выделения обращения;</item>
        <item>Перед подписью в конце писем;</item>
        <item>Для отделения числа от года в обозначении дат;</item>
        <item>Для разделения частей адреса;</item>
        <item>В деепричастных оборотах;</item>
    </array>
    <array name="comma_ex">
        <item>The only meals they could afford were bread and margarine for
            breakfast, boiled potatoes and cabbage for lunch, and cabbage
            soup for supper.
        </item>

        <item></item>
        <item>It was Wonka’s factory, owned by a man called Mr Willy
            Wonka, the greatest inventor and maker of chocolates that there
            has ever been. \n \n
            Little Charlie sat very still on the edge of the bed, staring at his
            grandfather.
        </item>
        <item>Oh, how he loved that smell!</item>
        <item>"My dear boy," said Grandpa Joe, "that is one of the great mysteries of the
            chocolate-making world."
        </item>
        <item>Yoursfaithfully, WillyWonka.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Открыть вкладку</item>
    </array>

    <array name="ex_mark_text">
        <item>Для выражения сильных эмоций, приказа,
            восклицания;
        </item>
        <item>Может использоваться в середине предложения для того, чтобы
            обратить внимание читателя на определенные слова и
            выражения;
        </item>
        <item>Часто используется в звукоподражательных словах;</item>
        <item>Если является частью названия книги, которое выделено
            курсивом, то он тоже должен быть выделен курсивом;
        </item>
    </array>
    <array name="ex_mark_ex">
        <item>‘Wonka’s Whipple- ScrumptionsFudgemallow Delight!’ cried Grandpa George. \n \n
            It’s the best of them all! You’ll just love it!’ he cried. \n \n
            ‘Happy birthday!’ cried the four grandparents, as Charlie came into their room early the
            next morning.
        </item>
        <item>And the others all cried, ‘No, no! We wouldn’t dream of it! It’sallyours!’ \n \n
            ‘Certainly not!’ his mother said. \n \n
            ‘Quiet!’ he shouted, when someone tried to ask him a question. \n \n
            ‘Didn’t I tell you not to interrupt? This show’s an absolute whiz-banger! It’s
            terrific!’ he shouted.
        </item>
        <item>He heard bow-wow! from the neighbour’s house. \n \n
            ‘Ssshh-ssshh-ssshh!’ said Mr Wonka. \n \n
            ‘Oh-oh-oh!’ screamed Grandma Josephine. \n \n
            ‘Hey!’ shouted Grandpa Joe.
        </item>
        <item></item>
    </array>

    <string name="full_stop_inform">используется в конце предложения, которое не является вопросом или восклицанием, после сокращений.</string>
    <array name="full_stop_text">
        <item>В конце повествовательных предложений;</item>
        <item>В аббревиатурах;</item>
        <item>При сокращении слов;</item>
        <item>После инициалов;</item>
        <item>После сокращения названий месяцев;</item>
        <item>При сокращении названий стран или организаций;</item>
        <item>В десятичных дробях целое число отделяется от дроби точкой;</item>
        <item>Для разделения больших и меньших денежных единиц одной системы;</item>
        <item>При обозначении времени, разделяя часы и минуты;</item>
        <item>Случаи сокращений с точкой и без нее:</item>
        <item>-Если сокращенное слово оканчивается на ту же букву, что и исходное слово;</item>
        <item>-При сокращении названий стран;</item>
        <item>-При сокращении названий организаций;</item>
    </array>

    <array name="full_stop_ex">
        <item>Grandpa Joe was the oldest of the four grandparents.</item>
        <item>M.A. = Master of Arts</item>
        <item>i.e. = id est = that is</item>
        <item>H.E. Brown</item>
        <item>Feb. = February</item>
        <item>Co. = Company</item>
        <item>0.25 (zero point twenty five)</item>
        <item>$10.75</item>
        <item>6.45 a.m.</item>
        <item></item>
        <item>Dr. или Dr = Doctor
            \nMr. или Mr = Mister
        </item>
        <item>USA или U.S.A.</item>
        <item>BBC или B.B.C.</item>
    </array>

    <string name="q_mark_inform">Используется в конце вопросов или в другом контексте, где подразумевается сомнение.</string>
    <array name="q_mark_text">
        <item>Ставится в конце вопросительных предложений;</item>
        <item>После косвенного вопроса (вопроса, передаваемого в косвенной речи) являющегося
            дополнительным придаточным предложением не употребляется, вместо него употребляется
            точка;
        </item>
        <item>Ставится в конце косвенного вопроса, когда главное предложение является
            вопросительным;
        </item>
    </array>

    <array name="q_mark_ex">
        <item>‘Are you sure you want to spend your money on that, Grandpa?’ Charlie whispered.
            \n\nHad somebody dropped it?
            \n\n‘Are you crazy?’ shouted the woman who was standing equally close.
            \n\nThen, very softly, Grandpa Joe said, ‘You’re pulling our legs, Charlie, aren’t you?
            You’re having a little joke?’
            \n\nDid you know that he’s invented a way of making chocolate ice cream so that it stays
            cold for hours and hours without being in the refrigerator?
        </item>

        <item>She asked which one Charlie Bucket was.
            \n\nAugustus Gloop asked who those workers were.
        </item>

        <item>Do you know when he will come?</item>
    </array>

    <string name="hyphens_inform">Используется для разделения частей некоторых составных слов, для связи слов фразы и между слогами слова, разделенного между двумя последовательными строками.</string>
    <array name="hyphens_text">
        <item>Основное назначение дефиса состоит в соединении двух и более слов в одно составное;
        </item>
        <item>В составных числительных до ста;</item>
        <item>В сложных словах, второй элемент которых пишется с заглавной буквы;</item>
        <item>В сочетании существительного с числительным для образования прилагательного;</item>
        <item>Чтобы разделить две одинаковые буквы в приставке/суффиксе и основе;</item>
        <item>В словосочетаниях, которые являются определениями к существительным;</item>
        <item>При прибавлении приставки к именам собственным. Также дефис используется при переносе
            слов.
        </item>
    </array>

    <array name="hyphens_ex">
        <item>‘Have you noticed that all the carpets are wall-to-wall, Mr Walter Wall?’ said the
            President.
            \n\nThere were managers, assistant managers, desk-clerks, waitresses , bell – boys,
            chambermaids, pastry chefs and hall porters.
        </item>
        <item>Mr Wonka had all his booster-rockets firing and the Elevator was reaching speeds of
            thirty-four thousand miles an hour instead of the normal seventeen thousand.
        </item>
        <item>‘Knock – Knock,’ said the President.</item>
        <item>I saw a big six-foot-tall assistant-manager being swallowed up just like you’d swallow
            a lump of ice-cream, Mr President!
        </item>
        <item></item>
        <item>He trotted off rapidly down the corridor with the tails of his plum-coloured velvet
            coat flapping behind him, and the visitors all hurried after him.
            \n\nAbout three – quarters of the way up, in the widest part, there were two large round
            eyes as big as tea – cups.
        </item>
        <item></item>
    </array>

    <string name="dash_inform">используются для разделения групп слов, а не для разделения частей слов, как дефис.</string>
    <array name="dash_text">
        <item>Перед перечисляемыми однородными членами или после них, если они употребляются с
            обобщающими словами;
        </item>
        <item>Для обозначения на письме длительной паузы с целью произвести эффект;</item>
        <item>При неожиданном повороте мыслей;</item>
        <item>Для усиления эмоциональной выразительности сказанного;</item>
        <item>Для обозначения паузы, вызванной волнением говорящего</item>
        <item>Для обозначения незавершенности высказываемой мысли.</item>
    </array>

    <array name="dash_ex">
        <item>For now, I do invite you to come to my factory and be my guest for one whole day – you
            and all the others who are lucky enough to find my Golden Tickets.
        </item>
        <item>‘And all the chocolate and sweets that you could eat for the rest of your life –
            free!’ said Grandpa George.
            \n\nOn one side of it, printed by some clever method in jet-black letters, was the
            invitation itself – from Mr Wonka.
        </item>
        <item>One more thing – be certain to have this ticket with you, otherwise you won’t be
            admitted.
        </item>
        <item>Now the first thing to decide is this – who is going to go with Charlie to the
            factory?’
            \n\nAnd his eyes – his eyes were most marvelously bright.
            \n\nI, Willy Wonka, have decided to allow five children – just five, mind you, and no
            more – to visit my factory this year.
        </item>
        <item>‘Read us what it says – quickly!’ said Mr Bucket.
            \n\n‘Well – that’s that!’ said Grandpa Joe brightly.
        </item>
        <item></item>
    </array>
</resources>
